.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: char-class
.. _ch3--classes--fighter:

Воин (`Fighter <https://2e.aonprd.com/Classes.aspx?ID=7>`_)
=========================================================================================

.. epigraph::

	*Сражаясь ради чести, жадности, верности или просто ради азарта битвы, вы бесспорно являетесь мастером владения оружием и боевыми техниками.
	Вы сочетаете свои действия в комбинации открывающих движений, завершающих ударов, и контратак, когда ваши враги по неосторожности ослабят защиту.
	Являетесь ли вы рыцарем, наемником, снайпером или мастером клинка, вы искусно отточили свои боевые навыки и обрушиваете сокрушительные критические атаки на своих врагов.*

-----------------------------------------------------------------------------


.. rst-class:: sidebar-char-ancestry-class

.. sidebar:: hidden

	.. rubric:: Начальные умения

	На 1-м уровне вы получаете указанный уровень мастерства в перечисленных показателях.

	Вы нетренированны в том что не указано явно, если только не получаете уровень мастерства другим способом.


	.. rubric:: Восприятие

	Эксперт в Восприятие


	.. rubric:: Спасброски

	Эксперт в Стойкость

	Эксперт в Рефлекс

	Обученный в Воля


	.. rubric:: Навыки

	Обученный на выбор Акробатике или Атлетике

	Обученный 3 + модификатор Интеллекта дополнительным навыкам


	.. rubric:: Атаки

	Эксперт в простом оружии

	Эксперт в воинском оружии

	Обученный в улучшенном оружии

	Эксперт в безоружных атаках


	.. rubric:: Защита

	Обученный обращению со всеми доспехами

	Обученный в защите без доспехов


	.. rubric:: КС класса

	Обучен КС класса воина


.. attention::

	| **Ключевая характеристика**
	| **Сила или Ловкость**
	| На 1-м уровне, ваш класс дает вам, на ваш выбор, повышение характеристики Силы или Ловкости.

.. attention::

	| **Очки Здоровья**
	| **10 + модификатор Телосложения**.
	| Вы увеличиваете максимальные ОЗ на это значение на 1-м уровне и каждый последующий уровень.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время боя

Вы наносите удары с непревзойденной точностью и используете специализированные боевые приемы.
Воин ближнего боя стоит между союзниками и врагами, атакуя врагов, которые пытаются пройти мимо.
Воин дальнего боя производит точные выстрелы с расстояния.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время социальных контактов

Вы можете быть устрашающим фактором.
Это может быть полезно при переговорах с врагами, но иногда является помехой при более деликатных взаимодействиях.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время исследований

Вы на чеку, поддерживаете свою оборону, и следите за скрытыми угрозами.
Вы также преодолеваете физические трудности на своем пути, ломая двери, поднимая препятствия, ловко взбираясь и перепрыгивая через ямы.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время отдыха

Вы можете заниматься ручным трудом или создавать и ремонтировать оружие.
Если вы знаете техники, которые вам больше не нравятся, вы можете обучиться новым.
Если вы имеете авторитет, вы можете основать собственную организацию или крепость.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Вы можете

* Знать назначение и качество каждого оружия и части брони, которыми вы владеете.
* Признавать, что опасность жизни авантюриста должна быть уравновешена отличной попойкой или амбициозными делами.
* Быть нетерпеливым при решении головоломок или проблем, требующих обстоятельной логики или обучения.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Другие могут

* Считать вас пугающим, пока не узнают вас поближе, и возможно, даже после того, как узнают.
* Ожидать, что вы лишь грубая сила без мозгов.
* Уважают ваш опыт в военном искусстве и ценят Ваше мнение о качестве вооружений.


.. table:: Таблица 3-12: Развитие война

	+---------+----------------------------------------------------------------------+
	| Уровень |                          Особенности класса                          |
	+=========+======================================================================+
	|       1 | | Родословная и предыстория,                                         |
	|         | | Начальные умения,                                                  |
	|         | | Способность война,                                                 |
	|         | | Возможность для атаки (Attack of Opportunity),                     |
	|         | | Блок щитом (Shield Block)                                          |
	+---------+----------------------------------------------------------------------+
	|       2 | | Способность война,                                                 |
	|         | | Способность навыка                                                 |
	+---------+----------------------------------------------------------------------+
	|       3 | | Отвага (Bravery),                                                  |
	|         | | Общая способность,                                                 |
	|         | | Увеличение навыка                                                  |
	+---------+----------------------------------------------------------------------+
	|       4 | | Способность война,                                                 |
	|         | | Способность навыка                                                 |
	+---------+----------------------------------------------------------------------+
	|       5 | | Повышение характеристик,                                           |
	|         | | Воинское мастерство оружия (Fighter Weapon Mastery),               |
	|         | | Способность родословной,                                           |
	|         | | Увеличение навыка                                                  |
	+---------+----------------------------------------------------------------------+
	|       6 | | Способность война,                                                 |
	|         | | Способность навыка                                                 |
	+---------+----------------------------------------------------------------------+
	|       7 | | Оценка противника (Battlefield Surveyor),                          |
	|         | | Специализация в оружии (Weapon Specialization),                    |
	|         | | Общая способность,                                                 |
	|         | | Увеличение навыка                                                  |
	+---------+----------------------------------------------------------------------+
	|       8 | | Способность война,                                                 |
	|         | | Способность навыка                                                 |
	+---------+----------------------------------------------------------------------+
	|       9 | | Боевая адаптация (Combat Flexibility),                             |
	|         | | Джаггернаут (Juggernaut),                                          |
	|         | | Способность родословной,                                           |
	|         | | Увеличение навыка                                                  |
	+---------+----------------------------------------------------------------------+
	|      10 | | Повышение характеристик,                                           |
	|         | | Способность война,                                                 |
	|         | | Способность навыка                                                 |
	+---------+----------------------------------------------------------------------+
	|      11 | | Эксперт доспехов (Armor Expertise),                                |
	|         | | Воинский опыт (Fighter Expertise),                                 |
	|         | | Общая способность,                                                 |
	|         | | Увеличение навыка                                                  |
	+---------+----------------------------------------------------------------------+
	|      12 | | Способность война,                                                 |
	|         | | Способность навыка                                                 |
	+---------+----------------------------------------------------------------------+
	|      13 | | Легендарное владением оружием (Weapon Legend),                     |
	|         | | Способность родословной,                                           |
	|         | | Увеличение навыка                                                  |
	+---------+----------------------------------------------------------------------+
	|      14 | | Способность война,                                                 |
	|         | | Способность навыка                                                 |
	+---------+----------------------------------------------------------------------+
	|      15 | | Уклонение (Evasion),                                               |
	|         | | Выдающаяся специализация в оружии (Greater Weapon Specialization), |
	|         | | Улучшенная адаптация (Improved Flexibility),                       |
	|         | | Повышение характеристик,                                           |
	|         | | Общая способность,                                                 |
	|         | | Увеличение навыка,                                                 |
	+---------+----------------------------------------------------------------------+
	|      16 | | Способность война,                                                 |
	|         | | Способность навыка                                                 |
	+---------+----------------------------------------------------------------------+
	|      17 | | Мастерство доспехов (Armor Mastery),                               |
	|         | | Способность родословной,                                           |
	|         | | Увеличение навыка                                                  |
	+---------+----------------------------------------------------------------------+
	|      18 | | Способность война,                                                 |
	|         | | Способность навыка                                                 |
	+---------+----------------------------------------------------------------------+
	|      19 | | Разносторонняя легенда (Versatile Legend),                         |
	|         | | Общая способность,                                                 |
	|         | | Увеличение навыка,                                                 |
	+---------+----------------------------------------------------------------------+
	|      20 | | Повышение характеристик,                                           |
	|         | | Способность война,                                                 |
	|         | | Способность навыка                                                 |
	+---------+----------------------------------------------------------------------+



Особенности класса
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Как воин, вы получаете эти способности.
Способности получаемые на более высоких уровнях, указывают необходимые уровни рядом с названием.


Родословная и предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В дополнение к способностям класса на 1-м уровне, вы получаете преимущества вашей родословной и предыстории, как описано в Главе :ref:`ch2--ancestries-and-backgrounds`.


Начальные умения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 1-м уровне вы получаете умения, которые соответствуют вашей начальной тренировке.
Они указаны в сноске, в начале описания класса.


Возможность для атаки (Attack Of Opportunity)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Всегда внимательный к уязвимостям, вы можете быстро атаковать неприятеля, который оставляет брешь в своей защите.
Вы получаете реакцию "Возможность для атаки".


.. _class-feature--Fighter--Attack-Of-Opportunity:
.. rst-class:: description

Возможность для атаки (Attack Of Opportunity) |д-р|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Триггер**: Существо в пределах досягаемости использует действие с признаком "движение" или "воздействие", делает дистанционную атаку, или покидает квадрат во время перемещения.

----------

Вы набрасываетесь на врага, который открылся для удара.
Совершите :ref:`action--Strike` в ближнем бою по спровоцировавшему существу.
Если ваша атака является крит.попаданием, и спровоцировавшее действие было с признаком "воздействие", вы прерываете это действие.
Штраф множественных атак не применим к этому Удару, и он не считается атакой для увеличения штрафа множественных атак.


Способности воина
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 1-м уровне, и каждые четные уровни после него, вы получаете способность воина.
Их описание начинается здесь - :ref:`class-feats--fighter`.


Блок щитом (Shield Block)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы получаете общую способность :ref:`feat--Shield-Block`, это реакция для уменьшения урона с помощью щита.


Способности навыков / 2-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 2-м уровне, и каждые 2 уровня после него, вы получаете способность навыка.
Вы можете найти способности навыков в Главе :ref:`ch5--feats`.
Они имеют признак "навык".
Вы должны быть как минимум обучены навыку чтобы выбрать его способность.


.. _class-feature--Fighter--Bravery:

Отвага (Bravery) / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Столкнувшись с бесчисленными врагами и хаосом битвы, вы научились твердо стоять перед лицом страха и продолжать сражаться.
Ваш уровень мастерства в спасбросках Воли увеличивается до эксперта.
Когда вы получаете успех в спасброске Воли, против эффектов страха, он считается критическим успехом.
Так же, всякий раз, когда вы получаете состояние "напуган", уменьшите его на 1.


Общие способности / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 3-м уровне и каждые 4 уровня после него, вы получаете общую способность.
Общие способности описываются в Главе :ref:`ch5--feats`.


Увеличение навыков / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 3-м уровне и каждые 2 уровня после него, вы получаете увеличение навыка.
Вы можете использовать это увеличение, или чтобы стать обученным навыку в которому вы необучены, или стать экспертом навыка, которому вы уже обучены.

На 7-м уровне, вы можете использовать увеличение навыков, чтобы стать мастером навыка, в котором вы эксперт, а увеличение навыка на 15-м уровне, чтобы повысить мастерство до легендарного в навыках, в которых вы мастер.


Повышение характеристик / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 5-м уровне и каждые 5 уровней после него, вы повышаете четыре разные характеристики.
Вы можете использовать эти повышения характеристик, чтобы увеличить характеристики выше 18.
Повышение характеристики увеличивает ее на 1, если она уже 18 или больше, или на 2 если она меньше 18.


Способности родословной / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В дополнение к способности родословной с которой вы начинали, вы получаете новую способность на 5-м уровне и каждые 4 уровня после него.
Вы можете найти список доступных способностей родословных, в описании вашей родословной, в Главе :ref:`ch2--ancestries-and-backgrounds`.


.. sidebar:: Ключевые термины

	Вы увидите следующие ключевые термины во многих особенностях класса воина.

	**Размах (Flourish)**: Действия с этим признаком являются специальными приемами, которые требуют слишком много усилий, чтобы выполнять их часто.
	Вы можете использовать только 1 такое действие за ход.

	**Начальный (Open)**: Эти приемы работают только как первый удар в атаках, которые вы делаете в свой ход.
	Вы можете использовать действие с признаком "open", только если вы еще не использовали действие признаками атаки или "open" в этом ходу.
	Это может быть только самым первым атакующим действием.

	**Натиск (Press)**: Действие с этим признаком позволяет вам продолжать ранние атаки.
	Действия с признаком "натиск" могут быть использованы, только если у вас есть штраф множественных атак.

	Некоторые действия с признаком "натиск" еще дают эффект при провале.
	Эффект, добавляемый при провале, не применяется при критическом провале.
	Так же, если ваше действие с натиском было успешным, вы можете применить эффект провала (например, это может быть выгодно, когда атака не наносит урона из-за сопротивления).
	Так как действия с натиском требуют наличия штрафа множественных атак, вы не можете использовать их вне вашего хода, даже если вы используете активность Приготовиться.
	
	(TODO errata?
	Или посто не хватает действий, хотя атака + подготовка = 3 действия, и штраф.
	Или же просто это правило имеет больший приоритет и должно было быть сформулировано иначе?)

	**Стойка (Stance)**: Стойка это общая боевая стратегия, в которую вы становитесь используя действие с признаком "стойка", и остаетесь в ней некоторое время.
	Вы остаетесь в стойке, пока вас не нокаутируют, требования (если они есть) стойки буду нарушены, пока не закончится столкновение, или пока вы не встанете в новую стойку, в зависимости от того, что случится раньше.
	После использования действия со стойкой, вы не можете использовать другое в течение 1 раунда.
	Вы можете встать в стойку, или быть в ней, только во время режима столкновения.


Воинское мастерство оружия (Fighter Weapon Mastery) / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Часы, потраченные на тренировки с вашим любимым оружием, изучение и разработку новых боевых приемов, сделали вас особенно эффективным с выбранным вами оружием.
Выберите одну группу оружия.
Ваше мастерство, для оружия из этой группы, увеличивается до мастера с простым и воинским оружием, и до эксперта с улучшенным оружием этой группы.
Вы получаете доступ к :ref:`ch6--weapon--crit-spec-effects` для всего оружия, с которым ваш уровень мастерства - "мастер".


Оценка противника (Battlefield Surveyor) / 7-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Независимо от того, осматриваете ли вы вражескую армию или просто стоите на страже, вы преуспеваете в наблюдении за своими врагами.
Ваш уровень мастерства Восприятия увеличивается до мастера.
Так же, вы получаете бонус обстоятельства +2 к проверкам Восприятия для инициативы, что позволяет вам быстрее реагировать в бою.


.. _class-feature--Fighter--Weapon-Specialization:

Специализация в оружии (Weapon Specialization) / 7-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились наносить бóльшие ранения оружием, которое знаете лучше всего.
Вы наносите 2 дополнительных урона с оружием и безоружной атакой в которых вы эксперт.
Этот урон увеличиваются до 3 если вы мастер, и до 4 для легенды.


.. _class-feature--Fighter--Combat-Flexibility:

Боевая адаптация (Combat Flexibility) / 9-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Благодаря своему опыту в бою, вы можете проработать свою тактику для различных ситуаций.
Когда вы делаете ежедневные приготовления, вы получаете одну способность воина 8-го уровня или ниже, которой у вас нет.
Вы можете использовать эту способность до следующих приготовлений.
Вы должны соответствовать всем предварительным условиям выбираемой способности.


Джаггернаут (Juggernaut) / 9-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваше тело привыкло к физическим нагрузкам и устойчиво к болезням.
Ваш уровень мастерства в спасбросках Стойкости повышается до мастера.
Когда при броске спасброска Стойкости вы получаете успех, он считается критическим успехом.


Эксперт доспехов (Armor Expertise) / 11-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы потратили так много времени на ношение доспехов, что знаете, как максимально использовать их защиту.
Ваш ранг мастерства для легких, средних и тяжелых доспехов, а также для защиты без доспехов, увеличивается до эксперта.
Вы получаете эффект специализации средних и тяжелых доспехов.


Воинский опыт (Fighter Expertise) / 11-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы отработали свои приемы так, что им им стало труднее сопротивляться.
Ваш уровень мастерства для вашего КС класса увеличивается до эксперта.


Легендарное владением оружием (Weapon Legend) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы изучили боевые приемы, которые подходят ко всему оружию, и вы достигли невиданного мастерства с вашим любимым оружием.
Ваш ранг мастерства с простым, воинским оружием и безоружными атаками увеличивается до мастера.
Ваш ранг мастерства с улучшенным оружием увеличивается до эксперта.

Вы можете выбрать одну группу оружия и увеличить ваш уровень мастерства для нее до легендарного со всем простым и воинским оружием этой группы, и до мастера со всем улучшенным оружием этой группы.


Уклонение (Evasion) / 15-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились быстро двигаться, чтобы избегать взрывов, дыхания дракона или того хуже.
Ваш уровень мастерства для спасброска Рефлексов увеличивается до мастера.
Когда вы получаете успех в спасброске Рефлекса, вы считаете его критическим успехом.


Выдающаяся специализация в оружии (Greater Weapon Specialization) / 15-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваш урон от :ref:`class-feature--Fighter--Weapon-Specialization` увеличивается до 4 для оружия и безоружных атак, в которых вы эксперт, до 6 для мастера, и до 8 для легенды.


.. _class-feature--Fighter--Improved-Flexibility:

Улучшенная адаптация (Improved Flexibility) / 15-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваш обширный опыт дает вам еще большую способность адаптироваться к ежедневным трудностям.
Когда вы используете :ref:`class-feature--Fighter--Combat-Flexibility`, вы можете получить две способности воина вместо одной.
В то время, как первая способность все еще должна быть 8-го уровня или ниже, вторая может быть вплоть до 14-го уровня включительно, и вы можете использовать первую, чтобы соответствовать предварительным условия для второй.
Вы должны соответствовать всем предварительным условиям способностей.


Мастерство доспехов (Armor Mastery) / 17-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваше мастерство с доспехами улучшается, увеличивая вашу способность предотвращать удары.
Ваше мастерство с легкими, средними и тяжелыми доспехами, как и для защиты без доспехов, увеличивается до мастера.


Разносторонняя легенда (Versatile Legend) / 19-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вам почти нет равных в бою с любым оружием.
Ваше мастерство для простого, воинского оружия и безоружных атак увеличивается до легендарного, а ваше мастерство для улучшенного оружия увеличивается до мастера.
Ваше мастерство в КС класса воина увеличивается до мастера.





.. rst-class:: ancestry-class-feats
.. _class-feats--Fighter:

Способности воина (Fighter Feats)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

На каждом уровне на котором вы получаете способность воина, вы можете выбрать одну из следующих.
Вы должны соответствовать всем предварительным условиям, прежде чем выбрать способность.


1-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Fighter--Double-Slice:

Двойной разрез (`Double Slice <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=356>`_) |д-2| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Требования**: Вы владеете двумя оружиями ближнего боя, каждое в отдельной руке

----------

Вы набрасываетесь на врага с обоими оружиями.
Сделайте :ref:`action--Strike` два раза, по одному удару каждым из требуемых оружий, и каждый удар использует ваш текущий штраф множественной атаки.
Оба Удара должны быть по одной цели.
Если второй Удар сделан оружием, без признака "быстрое", то он получает штраф -2.

Если обе атаки попадают, объедините их урон и потом добавляйте любые применимые эффекты от обоих оружий.
Вы добавляете любой точный урон только один раз, к атаке на ваш выбор.
Объедините урон от обоих Ударов и примените сопротивления и слабости только один раз.
Это считается как две атаки при расчете штрафа множественной атаки.


.. _class-feat--Fighter--Exacting-Strike:

Точный удар (`Exacting Strike <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=357>`_) |д-1| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- воин

Вы делаете контролируемую атаку, полностью учитывая ее импульс.
Сделайте :ref:`action--Strike`.
Он получает следующий эффект провала.

**Провал**: Эта атака не считается при учете штрафа множественных атак.


.. _class-feat--Fighter--Point-blank-Shot:

Выстрел в упор (`Point-blank Shot <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=358>`_) |д-1| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- начальный
- стойка
- воин

**Требования**: Вы владеете дистанционным оружием

----------

Вы прицеливаетесь, чтобы быстро подстрелить ближайшего врага.
Когда в этой стойке используете дистанционное оружие с признаком "залповое", вы не получаете штрафа к броскам атака от признака "залповый".
Когда используете дистанционное оружие, которое не имеет признака "залповое", вы получаете бонус обстоятельства +2 к броскам урона, против целей в первом шаге дистанции оружия.


.. _class-feat--Fighter--Power-Attack:

Мощная атака (`Power Attack <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=359>`_) |д-2| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах
- воин

Вы проводите особенно мощную атаку, которая особенно сильно бьет вашего врага, но оставляет вас немного неустойчивым.
Сделайте :ref:`action--Strike` в ближнем бою.
Он считается как две атаки, при подсчете вашего штрафа множественных атак.
Если :ref:`action--Strike` попадает, вы наносите дополнительную кость урона оружия.
Если вы 10-го уровня или выше, увеличьте количество дополнительных костей урона до 2, а если 18-го или выше, до 3.


.. _class-feat--Fighter--Reactive-Shield:

Защитная реакция (`Reactive Shield <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=360>`_) |д-р| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Триггер**: Враг попадает по вам :ref:`Ударом (Strike) <action--Strike>` в ближнем бою

**Требования**: Вы владеете щитом

----------

Вы можете внезапно поднять щит, как если бы вы получили удар, избегая попадания в последнюю секунду.
Вы мгновенно используете действие :ref:`action--Raise-a-Shield` и получаете бонус к КБ от вашего щита.
Бонус обстоятельства от щита применяется к вашему КБ когда вы определяете результат спровоцировавшей атаки.


.. _class-feat--Fighter--Snagging-Strike:

Удар с захватом (`Snagging Strike <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=361>`_) |д-1| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Требования**: У вас есть одна свободная рука, и цель в досягаемости этой руки.

----------

Вы совмещаете атаку с быстрыми движениями для захвата, чтобы вывести врага из равновесия, пока он остается в вашей досягаемости.
Совершите :ref:`action--Strike`, имея одну свободную руку.
Если этот :ref:`action--Strike` попадает, то цель застигнута врасплох до начала вашего следующего хода, или пока она больше не будет в пределах досягаемости вашей руки, в зависимости от того, что наступит раньше.


.. _class-feat--Fighter--Sudden-Charge:

Внезапное нападение (`Sudden Charge (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=134>`_) |д-2| / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- начальный
- размах
- воин

С быстрым рывком вы бросаетесь к врагу и наносите удар.
Сделайте :ref:`action--Stride` дважды.
Если вы закончили перемещение в досягаемости ближнего боя хотя бы от одного врага, то можете совершить по нему :ref:`action--Strike` ближнего боя.
Вы можете использовать "Внезапное нападение" когда Роете, Карабкаетесь, Летите или Плывете вместо Перемещения, если у вас есть соответствующий вид движения.


.. _class-feat--Fighter--Combat-Assessment:

Оценка боем (`Combat Assessment <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1721>`_) |д-1| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 126

----------

Вы делаете читаемую атаку, чтобы узнать о своем враге.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя.
При попадании, вы можете мгновенно сделать проверку :ref:`skill--Recall-Knowledge` о цели.
При крит.попадании, вы получаете бонус обстоятельства +2 к этой проверке.
Цель временно иммунна к "Оценке боем" на 1 день.


.. _class-feat--Fighter--Everstand-Stance:

Эверстэндская стойка (`Everstand Stance (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1087>`_) |д-1| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычная`
- стойка
- воин

**Требования**: Вы владеете щитом

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 90

----------

Вы держите свой щит обеими руками, увеличивая его потенциал как для нападения, так и для защиты.
В этой стойке вы владеете щитом обеими руками.
Когда вы владеете щитом таким образом, то увеличиваете кость урона оружия для умбона или шипов щита на один шаг, и используя реакцию :ref:`feat--Shield-Block` увеличиваете Твердость щита на 2.





2-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Fighter--Aggressive-Block:

Агрессивное блокирование (`Aggressive Block <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=363>`_) |д-св| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Триггер**: Вы используете реакцию :ref:`feat--Shield-Block`, и спровоцировавший противник, вашего или меньшего размера, находится рядом с вами

----------

Вы отталкиваетесь, блокируя атаку, сбивая противника в сторону или выводя его из равновесия.
Вы используете щит, или чтобы автоматически :ref:`Оттолкнуть (Shove) <skill--Athletics--Shove>` спровоцировавшее существо на 5 футов, или сделав его застигнутым врасплох до начала вашего следующего хода.
Спровоцировавшее существо выбирает, или быть сдвинутым, или стать застигнутым врасплох.
Если оно выбирает быть сдвинутым, то вы выбираете направление.
Если :ref:`skill--Athletics--Shove` передвинет существо в твердый объект, оно войдет в квадрат со сложной местностью или пространство другого существа, то оно должно стать застигнутым врасплох, вместо того чтобы быть передвинутым.


.. _class-feat--Fighter--Assisting-Shot:

Вспомогательный выстрел (`Assisting Shot <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=364>`_) |д-1| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

Быстрым выстрелом вы мешаете противнику в бою.
Вы можете использовать действие :ref:`action--Aid` с дистанционным оружием, которым владеете.
Вместо того, чтобы быть в пределах досягаемости до цели, вы должны быть в пределах максимальной дистанции до цели.
"Вспомогательный выстрел" использует амуницию и получает штрафы, как и любая другая атака.


.. _class-feat--Fighter--Brutish-Shove:

Грубый толчок (`Brutish Shove <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=365>`_) |д-1| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- воин

**Требования**: Вы владеете двуручным оружием ближнего боя

----------

Вкладывая свой вес в атаку, вы ударяете вашего противника с достаточной силой, чтобы он оступился.
Сделайте :ref:`action--Strike` двуручным оружием ближнего боя.
Если вы попадаете по цели своего или меньшего размера, это существо застигнуто врасплох до конца вашего текущего хода, и вы можете автоматически :ref:`Толкнуть (Shove) <skill--Athletics--Shove>` его, с теми же преимуществами, что и действием "Толчок" (включая эффект критического успеха, если ваш :ref:`action--Strike` был критическим попаданием).
Если вы двигаетесь следом за целью, ваше движение не провоцирует реакции.

Этот :ref:`action--Strike` имеет следующий эффект провала.

**Провал**: Цель становится застигнутой врасплох до конца вашего текущего хода.


.. _class-feat--Fighter--Combat-Grab:

Боевой захват (`Combat Grab <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=366>`_) |д-1| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- воин

**Требования**: У вас есть одна свободная рука, и цель в досягаемости этой руки

----------

Вы бьете противника и хватаете его.
Сделайте :ref:`action--Strike` в ближнем бою, имея одну свободную руку. 
Если атака попадает, то вы хватаете цель свободной рукой.
Существо остается "схваченным" до конца вашего следующего хода или пока не сможет :ref:`action--Escape`, в зависимости от того, что наступит раньше.


.. _class-feat--Fighter--Dueling-Parry:

Дуэльное парирование (`Dueling Parry (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=367>`_) |д-1| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Требования**: Вы владеете только одним одноручным оружием ближнего боя и ваша другая рука(и) свободны

----------

Вы можете парировать атаки против вас, своим одноручным оружием.
Вы получаете бонус обстоятельства +2 к КБ до начала вашего следующего хода, пока соответствуете требованиям.


.. _class-feat--Fighter--Intimidating-Strike:

Запугивающий удар (`Intimidating Strike <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=368>`_) |д-2| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- страх
- эмоция
- ментальный
- воин

Ваш удар не только ранит существо, но так же вселяет в него неуверенность.
Сделайте :ref:`action--Strike` в ближнем бою.
Если вы попали и нанесли урон, цель "напугана 1" или "напугана 2" при крит.попадании.


.. _class-feat--Fighter--Lunge:

Выпад (`Lunge <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=369>`_) |д-1| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Требования**: Вы владеете оружием ближнего боя

----------

Вытягивая ваше тело до максимума, вы атакуете врага, который обычно был бы вне досягаемости.
Сделайте :ref:`action--Strike` оружием ближнего боя, увеличивая досягаемость этой атаки на 5 футов.
Если оружие имеет признак "разоружение", "толчок" или "подсечка", вы можете использовать соответствующее действие вместо :ref:`action--Strike`.


.. _class-feat--Fighter--Dragging-Strike:

Протаскивающий удар (`Dragging Strike <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1722>`_) |д-1| / 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- воин

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 126

----------

Вы нацеливаете свое оружие, чтобы зацепить доспех, одежду или плоть противника, для того, чтобы подтянуть его ближе.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя.
Если вы попадете по цели своего размера или меньше, это существо застигнуто врасплох до конца вашего текущего хода, и вы можете пододвинуть его к себе на 5 футов.
Когда вы двигаете существо, вы можете передвинуться на ту же дистанцию и в том же направлении, что и оно, даже если вы рядом с целью.
Это движение не провоцирует реакции.

Этот Удар имеет следующий эффект провала.

**Провал**: Цель становится застигнутой врасплох до конца вашего текущего хода.


.. _class-feat--Fighter--Rebounding-Toss:

Бросок с отскоком (`Rebounding Toss <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1723>`_) |д-2| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах
- воин

**Требования**: Вы владеете метательным оружием

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 126

----------

Вы метаете оружие, чтобы оно отскочило от одного врага и поразило другого.
Сделайте дистанционный :ref:`action--Strike` метательным оружием.
Если этот Удар попадает, то оружие отскакивает во врага в пределах 10 футов от изначальной цели.
Сделайте дополнительный Удар по этой второй цели.
Обе атаки считаются к вашему штрафу множественной атаки, но штраф не увеличивается пока вы не сделаете обе атаки.





4-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Fighter--Double-Shot:

Двойной выстрел (`Double Shot <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=370>`_) |д-2| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах
- воин

**Требования**: Вы владеете дистанционным оружием с "перезарядкой 0"

----------

Вы ослепительно быстро стреляете два раза подряд.
Сделайте два :ref:`Выстрела (Strike) <action--Strike>`, каждый по отдельной цели и со штрафом -2.
Обе атаки считаются к вашему штрафу множественных атак, но он не увеличивается пока вы не закончите эти атаки.


.. _class-feat--Fighter--Dual-Handed-Assault:

Двуручное нападение (`Dual-Handed Assault <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=371>`_) |д-1| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах
- воин

**Требования**: Вы владеете одноручным оружием ближнего боя и имеете свободную руку

----------

Вы фиксируете свободную руку на рукояти, чтобы сжать свое оружие достаточно долго, чтобы вложить больше силы, и нанести более мощный удар противнику.
Совершите :ref:`action--Strike` требуемым оружием.
Вы быстро меняете хватку во время удара, чтобы сделать двуручную атаку.
Если оружие обычно не имеет признака "двуручное", увеличьте его размер кости урона для этой атаки на один шаг (правила по увеличению размера кости урона описаны в сноске раздела :ref:`ch6--Damage`).
Если оружие имеет признак "двуручное", то вы получаете эти преимущества и бонус обстоятельства к урону, равный количеству костей урона оружия.
Когда :ref:`action--Strike` завершен, вы продолжаете держать оружие только одной рукой.
Это действие не заканчивает стойки или эффекты способности воина, которые требуют от вас наличия свободной руки.


.. _class-feat--Fighter--Knockdown:

Нокдаун (`Knockdown <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=372>`_) |д-2| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах
- воин

**Предварительные условия**: обучен Атлетике

----------

Вы делаете атаку, чтобы вывести противника из равновесия, а затем мгновенно продолжаете нападение, опрокидывая его.
Сделайте :ref:`action--Strike` в ближнем бою.
Если он попадает и наносит урон, вы можете пройти проверку Атлетики, чтобы сделать :ref:`skill--Athletics--Trip` этому существу.
Если вы используете двуручное оружие ближнего боя, то можете игнорировать требование для :ref:`skill--Athletics--Trip` о наличии свободной руки.
Обе атаки считаются к вашему штрафу множественных атак, но он не увеличивается пока вы не закончите эти атаки.


.. _class-feat--Fighter--Powerful-Shove:

Мощный толчок (`Powerful Shove <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=373>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Aggressive-Block` или :ref:`class-feat--Fighter--Brutish-Shove`

----------

Своей атакой, вы можете толкнуть противника большего размера.
Вы можете использовать :ref:`class-feat--Fighter--Aggressive-Block` или :ref:`class-feat--Fighter--Brutish-Shove` против существа вплоть до двух размеров больше вас.

Когда существо, на которое вы :ref:`Толкаете (Shove) <skill--Athletics--Shove>` должно остановиться из-за столкновения с объектом, оно получает урон равный вашему модификатору Силы (минимально 1).
Это происходит не зависимо от того, как вы использовали :ref:`skill--Athletics--Shove` на существо.


.. _class-feat--Fighter--Quick-Reversal:

Быстрый разворот (`Quick Reversal <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=374>`_) |д-1| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- размах
- воин

**Требования**: Вы взяты в тиски минимум двумя врагами

----------

Быстрым разворотом, вы оборачиваете взятие вас в тиски против самих врагов.
Сделайте :ref:`action--Strike` в ближнем бою против одного из врагов, взявших вас в тиски, а потом второй :ref:`action--Strike`, тем же оружием или безоружной атакой, по другому врагу взявшему вас в тиски.
Второй :ref:`action--Strike` имеет тот же штраф множественной атаки, что и начальный удар, и не считается к вашему штрафу множественных атак.


.. _class-feat--Fighter--Shielded-Stride:

Защитное перемещение (`Shielded Stride <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=375>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

Когда вы за щитом, удары врагов не могут попасть по вам.
Когда у вас поднят щит, вы можете :ref:`action--Stride` вплоть до половины вашей Скорости не провоцируя реакции, которые обычно срабатывают при движении (такие как :ref:`class-feature--Fighter--Attack-Of-Opportunity`).
Вы можете использовать "Защитное перемещение" когда Летите или Плывете если у вас есть соответствующий вид перемещения.


.. _class-feat--Fighter--Swipe:

Взмах (`Swipe (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=142>`_) |д-2| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах
- воин

Вы делаете широкий удар по дуге.
Сделайте :ref:`action--Strike` в ближнем бою и сравните результат броска атаки с КБ вплоть до двух врагов, каждый из которых должен быть в вашей досягаемости атаки ближнего боя, и находиться рядом друг с другом.
Бросьте кости на урона только один раз, и используйте это значения для каждого существа по которому вы попали.
"Взмах" считается как две атаки для вашего штрафа множественных атак.

Если вы используете оружие с признаком "размах", его модификатор применяется для всех атак "Взмаха".


.. _class-feat--Fighter--Twin-Parry:

Парное парирование (`Twin Parry (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=377>`_) |д-1| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Требования**: Вы владеете двумя оружиями ближнего боя, по одному в каждой руке

----------

Вы используете два оружия, чтобы парировать атаки.
Вы получаете бонус обстоятельства +1 к КБ до начала следующего хода, или бонус обстоятельства +2 если одно из оружий имеют признак "парирование".
Вы теряете этот бонус обстоятельства, если больше не удовлетворяете требования способности.


.. _class-feat--Fighter--Barreling-Charge:

Нестись в атаку (`Barreling Charge (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1605>`_) |д-2| / 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах
- воин

**Предварительные условия**: обучен Атлетике

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 126

----------

Вы несетесь вперед, отодвигая врагов в стороны, чтобы добраться до своего противника.
Вы делаете :ref:`action--Stride`, чтобы попытаться пройти через пространство ваших врагов и делаете :ref:`action--Strike` ближнего боя.
Сделайте бросок для проверки Атлетики и сравните результат с КС Стойкости каждого существа, через чье пространство вы пытаетесь пройти во время своего Перемещения, проходя через него в случае успеха, но при провале заканчивая свое движение до вхождения в его пространство.
Вы можете использовать "Нестись в атаку", чтобы :ref:`action--Burrow`, :ref:`action--Fly`, :ref:`skill--Athletics--Climb` или :ref:`skill--Athletics--Swim` вместо :ref:`action--Stride`, пока у вас есть соответствующий вид перемещения.


.. _class-feat--Fighter--Parting-Shot:

Выстрел с отскоком (`Parting Shot <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1724>`_) |д-2| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Требования**: Вы владеете заряженным дистанционным оружием или дистанционным оружием с "перезарядка 0"

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 126

----------

Вы отпрыгиваете назад и делаете быстрый выстрел, который застает вашего врага врасплох.
Вы делаете :ref:`action--Step` и потом делаете дистанционный :ref:`Выстрел (Strike) <action--Strike>` с требуемым оружием.
Ваша цель застигнута врасплох для этой атаки.


.. _class-feat--Fighter--Everstand-Strike:

Эверстэндский удар (`Everstand Strike (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1088>`_) |д-1| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычная`
- натиск
- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Everstand-Stance`

**Требования**: Вы владеете щитом двумя руками

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 90

----------

Ваш последующий удар позволяет вам воспользоваться возможностью и поднять щит.
Сделайте :ref:`action--Strike` щитом, которым владеете двумя руками.
Если Удар попадает и наносит урон, то вы еще :ref:`Поднимаете свой щит (Raise your Shield) <action--Raise-a-Shield>`.





6-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Fighter--Advanced-Weapon-Training:

Тренировка с улучшенным оружием (`Advanced Weapon Training <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=378>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

Вы научились искусству использования улучшенного оружия.
Выберите группу оружия.
Вы получаете мастерство для всего улучшенного оружия в этой группе, как если бы оно было воинским оружием этой группы.


.. _class-feat--Fighter--Advantageous-Assault:

Выгодное нападение (`Advantageous Assault <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=379>`_) |д-1| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- воин

Когда движение противника скомпрометировано, вы наносите более смертельный удар.
Сделайте :ref:`action--Strike` в ближнем бою по существу, которое имеет состояние "схвачен", "распластан" или "сдерживаем".
Вы получаете бонус обстоятельства к урону для этого :ref:`action--Strike`, равный количеству костей урона оружия, или этому количеству +2 если вы владеете оружием двумя руками.
:ref:`action--Strike` получает следующий эффект провала.

**Провал**: Вы наносите урон цели, в количестве костей урона оружия, или этому же количеству +2 если владеете оружием двумя руками.
Этот урон имеет тот же тип урона, что и оружие.


.. _class-feat--Fighter--Disarming-Stance:

Разоружающая стойка (`Disarming Stance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=380>`_) |д-1| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- стойка
- воин

**Предварительные условия**: обучен Атлетике

**Требования**: Вы владеете только одним одноручным оружием ближнего боя и ваша другая рука(и) свободна

----------

Вы принимаете фехтовальную стойку, которая улучшает ваш контроль над оружием.
Когда вы в этой стоке, то получаете бонус обстоятельства +1 к проверкам Атлетики, чтобы :ref:`skill--Athletics--Disarm` и бонус обстоятельства +2 к вашему КС Рефлекса, когда защищаетесь от попыток :ref:`skill--Athletics--Disarm` вас самих.
Так же, вы можете попытаться :ref:`skill--Athletics--Disarm` существо вплоть до двух размеров больше вас.


.. _class-feat--Fighter--Furious-Focus:

Яростное сосредоточение (`Furious Focus <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=381>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Power-Attack`

----------

Вы научились сохранять равновесие, даже когда яростно замахиваетесь.
Когда вы используете :ref:`class-feat--Fighter--Power-Attack` оружием ближнего боя, которым владеете двумя руками, то для штрафа множественных атак, это считается как одна атака, вместо двух.


.. _class-feat--Fighter--Guardians-Deflection:

Отражение защитника (`Guardian's Deflection (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=382>`_) |д-р| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Триггер**: По союзнику в пределах вашей досягаемости ближнего боя попали атакой, вы можете видеть атакующего, а для союзника получающего бонус обстоятельства +2 к КБ, это крит.попадание станет обычным попаданием или это обычное попадание станет промахом

**Требования**: Вы владеете одним одноручным оружие ближнего боя и ваша другая рука(и) свободна

----------

Вы используете свое оружие, чтобы отразить атаку по вашему союзнику, давая ему бонус обстоятельства +2 КБ против спровоцировавшей атаки.
Это делает спровоцировавшее крит.попадание простым попаданием, или делает простое попадание промахом.


.. _class-feat--Fighter--Reflexive-Shield:

Отражающий щит (`Reflexive Shield <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=383>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

Вы можете использовать свой щит, чтобы отражать худшие эффекты по области и другой урон.
Когда вы использовали :ref:`action--Raise-a-Shield`, то получаете бонус обстоятельства щита к спасброскам Рефлекса.
Если у вас есть реакция :ref:`feat--Shield-Block`, то получаемый в результате спасброска Рефлекса урон, может считаться триггером этой реакции, даже если это не физический урон.


.. _class-feat--Fighter--Revealing-Stab:

Раскрывающий удар (`Revealing Stab <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=384>`_) |д-2| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Требования**: Вы владеете оружием ближнего боя, которое наносит колющий урон

----------

Вы вонзаете свое колющее оружие в неприметного противника, открывая его местоположение своим союзникам.
Сделайте :ref:`action--Strike` требуемым оружием ближнего боя.
Вам не надо делать чистую проверку, чтобы попасть по существу с состоянием "скрыт", а для попадания в существо с состоянием "спрятан" надо сделать чистую проверку лишь с КС 5.
Если вы попадаете и наносите урон, то можете вонзить требуемое оружие в материальную цель (не бестелесную), раскрывая ее текущее местоположение.
Вы :ref:`action--Release` оружие и оно торчит из цели.
Если цель "скрыта", то другим существам не надо проходить чистую проверку чтобы попасть по ней.
Если цель "спрятана", то другим существам надо пройти чистую проверку лишь с КС 5 чтобы попасть по ней.
Существам надо быть способными видеть ваше оружие, чтобы получить любые из этих преимуществ, и цель не может стать "необнаруженной" ни для кого кто видет ваше оружие.
Если цель невидима, оружие остается видимым пока воткнуто.
Эти преимущества длятся пока оружие не убрано из существа.
Существа находящиеся рядом, или сама цель могут вытащить оружие двумя действиями :ref:`action--Interact`. 


.. _class-feat--Fighter--Shatter-Defenses:

Поколебать защиту (`Shatter Defenses <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=385>`_) |д-2| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- воин

**Требования**: Напуганное существо в вашей досягаемости ближнего боя

----------

Ваше нападение использует страх противника.
Сделайте :ref:`action--Strike` в ближнем бою по напуганному существу.
Если вы попадаете и наносите урон, то цель становится застигнутой врасплох пока не кончится состояние "напуган".
Если когда вы нанесли цели урон этим ударом, она уже была для вас застигнута врасплох, то она не может снизить свое состояние "напуган" ниже 1 до начала вашего следующего хода.


.. _class-feat--Fighter--Shield-Warden:

Щит стража (`Shield Warden (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=229>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: блок щитом

----------

Вы используете ваш щит чтобы защитить своих союзников.
Когда у вас поднят щит, вы можете использовать вашу реакцию :ref:`feat--Shield-Block` когда атаковали вашего союзника, находящегося рядом.
Если вы это делаете, то щит защищает союзника от получения урона, а не вас, далее следуя обычным правилам "Блока щитом".


.. _class-feat--Fighter--Triple-Shot:

Тройной выстрел (`Triple Shot <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=387>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Double-Shot`

----------

Вы можете несколько раз быстро выстрелить, сохраняя контроль.
Когда вы используете :ref:`class-feat--Fighter--Double-Shot`, то можете сделать атаки по одной и той же цели.
Вы можете добавить дополнительное действие к :ref:`class-feat--Fighter--Double-Shot`, чтобы сделать три дистанционные атаки вместо двух.
Если вы так делаете, то штраф будет -4.
Все атаки считаются к вашему штрафу множественных атак, но штраф не увеличивается пока вы сделаете их все.


.. _class-feat--Fighter--Dazing-Blow:

Ошеломляющий удар (`Dazing Blow <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1725>`_) |д-1| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- воин

**Требования**: У вас есть схваченное существо

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 126

----------

Вы бьете удерживаемого врага, в надеясь ошеломить его.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя по существу, которое схвачено вами.
Урон оружием от этого Удара - дробящий.
Если Удар попадает, существо должно сделать спасбросок Стойкости против вашего КС класса; это эффект с признаком "недееспособность".

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо получает состояние "ошеломлен 1"
| **Провал**: Существо получает состояние "ошеломлен 2"
| **Критический провал**: Существо получает состояние "ошеломлен 3"


.. _class-feat--Fighter--Ricochet-Stance:

Рикошетящая стойка (`Ricochet Stance (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1726>`_) |д-1| / 6 ур.
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- стойка
- воин

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 126

----------

Вы принимаете стойку, чтобы брошенное оружие отскочило к вам.
Пока вы в этой стойке, любые метательные оружия, которое вы используете для дистанционного :ref:`Удара (Strike) <action--Strike>`, чтобы нанести дробящий или рубящий урон, мгновенно возвращаются в вашу руку, что позволяет вам использовать их для дополнительных Ударов.
Вы должны быть в пределах указанного оружием шага дистанции и иметь свободную руку, чтобы поймать оружие.
Если вы совершаете дистанционный :ref:`action--Strike` метательным оружием за пределы его указанного шага дистанции, то оно возвращается обратно к вам на расстояние, равное его указанному шагу дистанции и падает на землю.





8-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Fighter--Blind-Fight:

Бой вслепую (`Blind-Fight (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=388>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: мастер Восприятия

----------

Ваши боевые инстинкты делают вас более осведомленными о скрытых и невидимых противниках.
Вам не надо делать чистую проверку, чтобы целиться в существ с состоянием "скрыт".
Вы не застигнуты врасплох для существ, которые имеют состояние "спрятан" для вас (если только вы не застигнуты врасплох для них по другим причинам, нежели только состояние "спрятан"), и чтобы целиться в существо с состоянием "спрятан", вам нужно пройти успешную чистую проверку лишь с КС 5.

Пока вы находитесь рядом с "необнаруженным" существом вашего уровня или ниже, для вас оно всего лишь "спрятано".


.. _class-feat--Fighter--Dueling-Riposte:

Дуэльная контратака (`Dueling Riposte <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=389>`_) |д-р| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Dueling-Parry`

**Триггер**: Существо в пределах вашей досягаемости критически провалило :ref:`action--Strike` по вам

**Требования**: Вы получаете преимущество от :ref:`class-feat--Fighter--Dueling-Parry`

----------

Вы делаете ответный удар по промахнувшемуся противнику.
Сделайте :ref:`action--Strike` в ближнем бою или попытайтесь :ref:`skill--Athletics--Disarm` спровоцировавшее существо.


.. _class-feat--Fighter--Felling-Strike:

Сбивающая атака (`Felling Strike <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=390>`_) |д-2| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

----------

Ваша атака может заставить опуститься на землю летающего противника.
Сделайте :ref:`action--Strike`.
Если он попадает и наносит урон летающей цели, она падает с высоты вплоть до 120 футов.
Падение происходит плавно, так что если цель ударится о землю, то не получает урона от падения.
Если атака была критическим попаданием, цель не может :ref:`action--Fly`, :ref:`action--Leap`, левитировать или другим способом оторваться от земли до конца вашего следующего хода.


.. _class-feat--Fighter--Incredible-Aim:

Невероятная меткость (`Incredible Aim <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=391>`_) |д-2| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- концентрация
- воин

Потратив мгновение на то, чтобы сосредоточиться, вы можете гарантировать, что ваша атака будет точнее.
Сделайте :ref:`Выстрел (Strike) <action--Strike>` из дистанционного оружия.
При этом выстреле, вы получаете бонус обстоятельства +2 к броску атаки и игнорируете состояние цели "скрыт".


.. _class-feat--Fighter--Mobile-Shot-Stance:

Подвижная стрелковая стойка (`Mobile Shot Stance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=392>`_) |д-1| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- стойка
- воин

Ваши выстрелы становятся легкими и смертельными.
Пока вы в этой стойке, ваши дистанционные :ref:`Выстрелы (Strikes) <action--Strike>` не провоцируют :ref:`class-feature--Fighter--Attack-Of-Opportunity` или другие реакции, которые провоцируются дистанционными атаками.

Если у вас есть :ref:`class-feature--Fighter--Attack-Of-Opportunity`, вы можете использовать ее с заряженным дистанционным оружием, которым владеете.
Для этого, спровоцировавшее существо должно быть в 5 футах от вас.


.. _class-feat--Fighter--Positioning-Assault:

Сдвигающее нападение (`Positioning Assault <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=393>`_) |д-2| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах
- воин

**Требования**: Вы владеете двуручным оружием ближнего боя и цель в вашей досягаемости

----------

Вы заставляете своего противника сдвинуться, нанося сокрушительные удары.
Сделайте :ref:`action--Strike` требуемым оружием.
Если вы попадаете, то можете сдвинуть цель на 5 футов на место в пределах вашей досягаемости.
Это следует правилам для :ref:`ch9--Forced-Movement`.


.. _class-feat--Fighter--Quick-Shield-Block:

Быстрый блок щитом (`Quick Shield Block <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=394>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`feat--Shield-Block`, :ref:`class-feat--Fighter--Reactive-Shield`

----------

Ты можешь не задумываясь подставить свой щит на пути удара.
В начале каждого вашего хода, вы получаете дополнительную реакцию, которую вы можете использовать только для :ref:`feat--Shield-Block`.


.. _class-feat--Fighter--Sudden-Leap:

Внезапный прыжок (`Sudden Leap (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=155>`_) |д-2| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

Вы делаете впечатляющий прыжок и замахиваетесь в полете.
Сделайте :ref:`action--Leap`, :ref:`skill--Athletics--HJump` или :ref:`skill--Athletics--LJump` и совершите один :ref:`action--Strike` ближнего боя в любой момент прыжка.
Сразу же после удара, вы падаете на землю если находитесь в воздухе, даже если вы не достигли максимальной дистанции прыжка.
Если расстояние, которое вы падаете, не превышает высоты вашего прыжка, то вы не получаете урона и приземляетесь вертикально.

Когда пытаетесь сделать :ref:`skill--Athletics--HJump` или :ref:`skill--Athletics--LJump` во время "Внезапного прыжка", определите КС используя КС :ref:`skill--Athletics--LJump` и увеличивайте вашу максимальную дистанцию до удвоенной Скорости.

**Особенность**: Если у вас есть :ref:`class-feat--Fighter--Felling-Strike`, то можете потратить 3 действия на "Внезапный прыжок" и использовать :ref:`class-feat--Fighter--Felling-Strike` вместо обычного :ref:`action--Strike`.


.. _class-feat--Fighter--Disorienting-Opening:

Дезориентирующая возможность (`Disorienting Opening <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1727>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Fighter--Attack-Of-Opportunity`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 126

----------

Вы используете возможности для атаки своих врагов, чтобы сделать их еще уязвимее.
Когда вы попадаете по существу во время использования :ref:`class-feature--Fighter--Attack-Of-Opportunity`, это существо становится застигнутым врасплох до начала вашего следующего хода.


.. _class-feat--Fighter--Resounding-Bravery:

Потрясающая храбрость (`Resounding Bravery <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1728>`_) / 8
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Fighter--Bravery`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 127

----------

Даже ваши страхи подпитывают ваш боевой дух.
Когда вы крит.успешно проходите спасбросок Воли против способности противника, вы на 1 минуту получаете бонус состояния +1 к спасброскам и количество временных ОЗ, равных половине вашего уровня.
Эти преимущества удваиваются если вы крит.успешно прошли спасбросок против эффекта страха.


.. _class-feat--Fighter--Impassable-Wall-Stance:

Стойка непроходимой стены (`Impassable Wall Stance (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1091>`_) |д-1| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычное`
- стойка
- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Fighter--Attack-Of-Opportunity`

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 90

----------

Вы отказываетесь пропускать врагов мимо своей защиты.
Пока вы в этой стойке, когда критически попадаете с помощью  :ref:`class-feature--Fighter--Attack-Of-Opportunity` спровоцированной действием с признаком "движение", то вы прерываете это действие.





10-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Fighter--Agile-Grace:

Грация скорости (`Agile Grace <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=396>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

Ваши грациозные движения с быстрым оружием не идут ни в какое сравнение.
Ваш штраф множественной атаки с оружием и безоружными атаками, имеющими признак "быстрое", становится -3 для второй атаки и -6 для последующих атак (вместо -4 и -8).


.. _class-feat--Fighter--Certain-Strike:

Уверенный удар (`Certain Strike <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=397>`_) |д-1| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- воин

Даже когда вы не попали точно, вы можете провести скользящий удар.
Сделайте :ref:`action--Strike` в ближнем бою.
Он получает следующий эффект эффект провала.

**Провал**: Ваша атака наносит такое же количество урона, какое бы она сделала при попадании, за исключением всех костей урона.
(В дополнение к костям урона оружия, это так же убирает кости урона от рун оружия, заклинаний и специальных способностей).


.. _class-feat--Fighter--Combat-Reflexes:

Боевые рефлексы (`Combat Reflexes <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=398>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

Вы особенно быстро наказываете врагов, которые оставляют вам такую возможность.
В начале каждого вашего хода, когда вы восстанавливаете свои действия, вы получаете дополнительную реакцию, которую можно потратить только на :ref:`class-feature--Fighter--Attack-Of-Opportunity`.


.. _class-feat--Fighter--Debilitating-Shot:

Ослабляющий выстрел (`Debilitating Shot <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=399>`_) |д-2| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах
- воин

Целясь в слабое место, вы мешаете противнику точным выстрелом.
Сделайте :ref:`Выстрел (Strike) <action--Strike>` из дистанционного оружия.
Если он попадает и наносит урон, то цель получает состояние "замедлен 1" до конца своего следующего хода.


.. _class-feat--Fighter--Disarming-Twist:

Разоружающее движение (`Disarming Twist <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=400>`_) |д-1| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- воин

**Предварительные условия**: обучен Атлетике

**Требования**: Вы владеете только одним одноручным оружием ближнего боя и другая рука(и) свободна

----------

После того, как ваша начальная атака смещает защиту противника, последующая атака вырывает оружие из его рук.
Сделайте :ref:`action--Strike` требуемым оружием.
В дополнение к его другим эффектам, этот Удар получает успешные и крит.успешные эффекты действия :ref:`skill--Athletics--Disarm`.
Так же, этот удар имеет следующий эффект провала.

**Провал**: Цель застигнута врасплох до конца вашего текущего хода.


.. _class-feat--Fighter--Disruptive-Stance:

Прерывающая стойка (`Disruptive Stance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=401>`_) |д-1| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- стойка
- воин

Малейшее отвлечение внимания может спровоцировать ваш гнев, и вы готовы сорвать действия врагов.
Пока вы находитесь в этой стойке, то можете использовать :ref:`class-feature--Fighter--Attack-Of-Opportunity` когда существо в вашей досягаемости использует действие с признаком "концентрация", в дополнение к обычным признакам "движение" и "воздействие".
Более того, вы прерываете спровоцировавшее действие с признаком "воздействие" или "концентрация" если ваш :ref:`action--Strike` попал (не только при крит.попадании).


.. _class-feat--Fighter--Fearsome-Brute:

Страшный громила (`Fearsome Brute <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=402>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

Страх делает ваших врагов слабее и уязвимее для ваших атак.
Вы получаете бонус обстоятельства к броскам на урон, по существам с состоянием "напуган".
Бонус равен удвоенному значению состояния "напуган" у существа.

Если вы мастер Запугивания, то увеличиваете этот бонус до утроенного значения.


.. _class-feat--Fighter--Improved-Knockdown:

Улучшенный нокдаун (`Improved Knockdown <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=403>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Knockdown`

----------

Вы можете сбить противника на землю одним ударом.
Когда используете :ref:`class-feat--Fighter--Knockdown`, вы можете за один удар сделать :ref:`action--Strike` а потом :ref:`skill--Athletics--Trip`.
Если вы так делаете и :ref:`action--Strike` попадает, вы так же применяете крит.успешный эффект от :ref:`skill--Athletics--Trip`.
Если при ударе вы использовали двуручное оружие ближнего боя, то можете использовать размер кости урона оружия, вместо обычного размера кости урона от критического эффекта :ref:`skill--Athletics--Trip`.


.. _class-feat--Fighter--Mirror-Shield:

Зеркальный щит (`Mirror Shield <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=404>`_) |д-р| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Триггер**: Противник, целясь в вас, крит.промахивается атакой заклинанием по вашему КБ

**Требования**: У вас поднят щит

----------

Вы отражаете заклинание обратно в спровоцировавшего противника.
Сделайте дистанционную атаку против спровоцировавшего существа, используя ваш наилучший уровень мастерства дистанционного оружия.
Если вы можете колдовать заклинания, то вместо этого можете сделать атаку заклинанием.
Если вы преуспели, то противник получает эффекты успешной атаки своего заклинания (или эффекты крит.успеха если ваша атака была крит.успехом).


.. _class-feat--Fighter--Twin-Riposte:

Двойная контратака (`Twin Riposte (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=523>`_) |д-р| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Триггер**: Существо в вашей досягаемости крит.проваливает :ref:`action--Strike` по вам

**Требования**: Вы получаете преимущество от :ref:`class-feat--Fighter--Twin-Parry`

----------

Умелое парирование одним оружием оставляет противника открытым для атаки другим оружием.
Сделайте :ref:`action--Strike` в ближнем бою или используйте :ref:`skill--Athletics--Disarm` против спровоцировавшего оппонента.


.. _class-feat--Fighter--Cut-from-the-Air:

Разрубить в полете (`Cut from the Air <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1729>`_) |д-р| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Триггер**: Вы являетесь целью физического дистанционного :ref:`Удара (Strike) <action--Strike>`

**Требования**: Вы знаете об атаке, не застигнуты врасплох против нее, и либо имеете свободную руку, либо владеете оружием ближнего боя

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 127

----------

Вы можете отбить в сторону дистанционную атаку.
Вы получаете бонус обстоятельства +4 к КБ против спровоцировавшей атаки.
Если при этом атака промазывает, то вы сбиваете ее или разрубаете в полете.


.. _class-feat--Fighter--Overpowering-Charge:

Непреодолимая атака (`Overpowering Charge (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1619>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Barreling-Charge`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 110

----------

Вы топчете своих врагов, когда пробегаете мимо них.
Когда вы используете :ref:`class-feat--Fighter--Barreling-Charge` и успешно двигаетесь через пространство существа, оно получает дробящий урон, равный вашему модификатору Силы.
Если вы это сделали крит.успешно, то существо получает двойной урон и становится застигнутым врасплох до конца вашего следующего хода.





12-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Fighter--Brutal-Finish:

Брутальное окончание (`Brutal Finish <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=406>`_) |д-1| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- воин

**Требования**: Вы двумя руками владеете оружием ближнего боя

----------

Ваш последний удар может оказать влияние, даже если он отскочит от защиты противника.
Сделайте :ref:`action--Strike` с требуемым оружием.
После Удара ваш ход заканчивается.
Удар наносит одну дополнительную кость урона оружия, или две дополнительных кости оружия если вы хотя бы 18-го уровня.
Удар получает следующий эффект провала.

**Провал**: Вы наносите урон равный одной кости урона оружия.
Увеличьте его до 2 костей, если вы хотя бы 18-го уровня.


.. _class-feat--Fighter--Dueling-Dance:

Дуэльный танец (`Dueling Dance (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=407>`_) |д-1| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- стойка
- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Dueling-Parry`

**Требования**: Вы владеете только одним одноручным оружием ближнего боя и другая рука(и) свободна.

----------

Используя вашу свободную руку для опоры и равновесия, вы атакуете и защищаетесь оружием.
Когда вы в этой стойке, то постоянно получаете преимущества от :ref:`class-feat--Fighter--Dueling-Parry`.


.. _class-feat--Fighter--Flinging-Shove:

Швыряющее отталкивание (`Flinging Shove <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=408>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Aggressive-Block` или :ref:`class-feat--Fighter--Brutish-Shove`

----------

Увеличьте дистанцию на которую вы :ref:`Толкаете (Shove) <skill--Athletics--Shove>` вашего противника с помощью :ref:`class-feat--Fighter--Aggressive-Block` или :ref:`class-feat--Fighter--Brutish-Shove` до 10 футов при успехе или 20 футов при крит.успехе.
Когда вы используете :ref:`class-feat--Fighter--Aggressive-Block`, то можете выбрать оттолкнуть ли цель, или она будет застигнута врасплох.
Когда вы используете :ref:`class-feat--Fighter--Brutish-Shove`, вы так же :ref:`Толкаете (Shove) <skill--Athletics--Shove>` цель на 5 футов при провале.


.. _class-feat--Fighter--Improved-Dueling-Riposte:

Улучшенная дуэльная контратака (`Improved Dueling Riposte <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=409>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Dueling-Riposte`

----------

Ваше оружие кружится и бьет, поражая противников всякий раз, когда представляется такая возможность.
В начале каждого вашего хода, вы получаете дополнительную реакцию, которую вы можете использовать только для :ref:`class-feat--Fighter--Dueling-Riposte`.
Вы можете использовать эту дополнительную реакцию даже если вы не получаете преимущество от :ref:`class-feat--Fighter--Dueling-Riposte`.


.. _class-feat--Fighter--Incredible-Ricochet:

Невероятный рикошет (`Incredible Ricochet <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=410>`_) |д-1| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- концентрация
- натиск
- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Incredible-Aim`

----------

После того, как ваш первый выстрел выделяет позицию вашего противника, вы делаете другой, который рикошетит вокруг препятствий и безошибочно попадает.
Сделайте :ref:`Выстрел (Strike) <action--Strike>` из дистанционного оружия по существу, которого вы ранее атаковали в этом ходу.
Вы игнорируете состояние цели "скрыт" и все укрытия.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Второе предложение теперь указывает о необходимо атаковать существо, в которого уже стреляли в этом ходу.


.. _class-feat--Fighter--Lunging-Stance:

Удлиняющая стойка (`Lunging Stance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=411>`_) |д-1| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- стойка
- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Fighter--Attack-Of-Opportunity`, :ref:`class-feat--Fighter--Lunge`

**Требования**: Вы владеете оружие ближнего боя

----------

Ваше тело сжимается для удара, и вы можете наброситься на отдаленных врагов.
Находясь в этой стойке, вы можете использовать :ref:`class-feature--Fighter--Attack-Of-Opportunity` против существ, которые за пределами вашей досягаемости, но в пределах досягаемости, которая была бы у вас с :ref:`class-feat--Fighter--Lunge`.
Если вы принимаете эту стойку, то увеличиваете вашу досягаемость :ref:`Удара (Strike) <action--Strike>` на 5 футов.


.. _class-feat--Fighter--Paragons-Guard:

Образцовый страж (`Paragon's Guard <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=412>`_) |д-1| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- стойка
- воин

**Требования**: Вы владеете щитом

----------

Когда у вас есть момент, чтобы занять позицию, то вы не всегда не задумываясь держите щит наготове.
Находясь в этой стойке и пока вы соответствуете ее требованиям, у вас всегда поднят щит, как если бы вы использовали действие :ref:`action--Raise-a-Shield`.


.. _class-feat--Fighter--Spring-Attack:

Атака с отскока (`Spring Attack <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=413>`_) |д-1| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- воин

**Требования**: Вы находитесь рядом со врагом

----------

Отскакивая от одного врага, вы наносите :ref:`action--Strike` другому.
Сделайте :ref:`action--Stride` вплоть до вашей Скорости, но вы должны закончить это движение в досягаемости ближнего от другого врага.
В конце вашего движения, сделайте :ref:`action--Strike` в ближнем бою по противнику, который теперь в досягаемости.
Вы можете использовать "Атаку с отскока" когда Роете, Карабкаетесь, Летите или Плывете, вместо :ref:`action--Stride`, если у вас есть соответствующий вид перемещения.





14-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Fighter--Desperate-Finisher:

Отчаянный сокрушающий удар (`Desperate Finisher <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=414>`_) |д-р| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Триггер**: Вы завершаете последнее действие в свой ход, и ваш ход еще не закончился

**Предварительные условия**: Вы соответствуете требования для использования действия с признаком "натиск"

----------

Вы вкладываете все в свою последнюю атаку.
Используйте одно из известных вам действий, с признаком "натиск", как часть "Отчаянного сокрушающего удара".
Вы лишаетесь способности использовать реакции, до начала вашего следующего хода.


.. _class-feat--Fighter--Determination:

Целеустремленность (`Determination <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=415>`_) |д-1| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- концентрация
- воин

**Частота**: раз в день

----------

Ваша тренировка позволяет вам избавиться от заклинаний врагов и состояний, когда это очень необходимо.
Выберите одно непостоянное заклинание или состояние, которое действует на вас.
Если вы выбираете состояние, то его эффект на вас заканчивается.
Если вы выбираете заклинание, сделайте проверку противодействия заклинанию (ваш уровень является вашим уровнем противодействия, и вы пытаетесь сделать спасбросок Воли, в качестве проверки противодействия).

Это не убирает любой урон ОЗ обычно наносимый заклинанием или состоянием, и не предотвращает заклинание или ослабляющий эффект от воздействия на других союзников, или окружение вокруг вас.
Это не может убрать длящийся недуг или предотвратить получения состояния от подобного недуга позднее.
Это не может убрать состояния от ситуаций (таких как "распластан" или "взят в тиски").
Если эффект исходит от существа, опасности или предмета 20-го уровня или выше, "Целеустремленность" не может убрать с вас эти эффекты.


.. _class-feat--Fighter--Guiding-Finish:

Направляющий финальный удар (`Guiding Finish <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=416>`_) |д-1| / 14
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- воин

**Требования**: Вы владеете только одним одноручным оружием ближнего боя и другая рука(и) свободна

----------

Используя свое оружие в качестве рычага, вы заставляете своего противника оказаться именно там, где вы хотите.
Сделайте :ref:`action--Strike` требуемым оружием.
Если Удар попадает, то вы можете сдвинуть цель на расстояние вплоть до 10 футов, в пространство, в пределах вашей досягаемости.
Во время этого движения вы можете двигать цель через ваше пространство.
Это следует правилам для :ref:`ch9--Forced-Movement`.
Ваш Удар получает следующий эффект провала.

**Провал**: Вы можете силой сдвинуть существо как при успехе, но только на 5 футов.


.. _class-feat--Fighter--Guiding-Riposte:

Направляющая контратака (`Guiding Riposte <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=417>`_) / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Dueling-Riposte`

----------

Перемещая свой вес и меняя угол оружия, вы направляете противника в более выгодное положение.
Когда вы используете :ref:`class-feat--Fighter--Dueling-Riposte` чтобы сделать :ref:`action--Strike` и попадаете, то можете сдвинуть цель на расстояние вплоть до 10 футов, в пространство, в пределах вашей досягаемости.
Это следует правилам для :ref:`ch9--Forced-Movement`.


.. _class-feat--Fighter--Improved-Twin-Riposte:

Улучшенная двойная контратака (`Improved Twin Riposte (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=418>`_) / 14
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Twin-Riposte`

----------

Ваше оружие как стремительное размытое пятно, блокирующее атаки и ранящее противников.
В начале каждого вашего хода вы получаете дополнительную реакцию, которую можете использовать только чтобы выполнить :ref:`class-feat--Fighter--Twin-Riposte`.
Вы можете использовать эту дополнительную реакцию, даже если не получаете преимущество от :ref:`class-feat--Fighter--Twin-Parry`.


.. _class-feat--Fighter--Stance-Savant:

Специалист по стойкам (`Stance Savant (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=419>`_) |д-св| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Триггер**: Вы бросаете кости на инициативу

----------

Когда есть неминуемая опасность, вы встаете в стойку едва подумав.
Используйте действие, которое имеет признак "стойка".


.. _class-feat--Fighter--Two-Weapon-Flurry:

Шквал атак двумя оружиями (`Two-Weapon Flurry <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=420>`_) |д-1| / 14
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- размах
- воин

**Требования**: Вы владеете двумя оружиями, каждое в отдельной руке

----------

Вы внезапно и неистово бросаетесь в атаку обоим оружием.
Сделайте два :ref:`action--Strike`, по одному каждым оружием.


.. _class-feat--Fighter--Whirlwind-Strike:

Ураганный удар (`Whirlwind Strike (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=170>`_) |д-3| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- начальный
- размах
- воин

Вы атакуете всех неприятелей поблизости.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя по каждому противнику в пределах вашей досягаемости ближнего боя.
Каждая атака считается к вашему штрафу множественных атака, но не увеличивайте свой штраф, пока не закончите все атаки.





16-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Fighter--Graceful-Poise:

Грациозная готовность (`Graceful Poise <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=422>`_) |д-1| / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- стойка
- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Double-Slice`

----------

При правильном позиционировании, ваше оружие может нанести удар, как жало скорпиона.
Пока вы в этой стойке, если вы делаете второй :ref:`action--Strike` от :ref:`class-feat--Fighter--Double-Slice` при помощи оружия с признаком "быстрое", то :ref:`class-feat--Fighter--Double-Slice` считается как одна атака при расчете вашего штрафа множественных атак.


.. _class-feat--Fighter--Improved-Reflexive-Shield:

Улучшенное отражение щитом (`Improved Reflexive Shield <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=423>`_) / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Reflexive-Shield`

----------

Ваш щит может помощь спасти союзников поблизости.
Когда вы используете :ref:`feat--Shield-Block` против урона от спасброска Рефлекса, то союзники находящиеся рядом, которые получат урон от спасброска Рефлекса того же самого эффекта что и вы, так же получают преимущество снижения урона.


.. _class-feat--Fighter--Multishot-Stance:

Стойка множественных выстрелов (`Multishot Stance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=424>`_) |д-1| / 16
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- стойка
- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Triple-Shot`

**Требования**: Вы владеете дистанционным оружием с "перезарядкой 0"

----------

Вы фиксируете себя в устойчивом положении, чтобы стрелять быстро и точно.
Пока вы в этой стойке, ваш штраф при :ref:`class-feat--Fighter--Double-Shot` снижается до -1, или до -2 если вы добавляете дополнительное действие чтобы сделать три :ref:`Выстрела (Strikes) <action--Strike>`.
Если вы сдвигаетесь с с вашей позиции, то стойка заканчивается.


.. _class-feat--Fighter--Twinned-Defense:

Парная защита (`Twinned Defense (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=425>`_) |д-1| / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- стойка
- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Twin-Parry`

**Требования**: Вы владеете двумя оружиями ближнего боя, по одному в каждой руке

----------

Вы всегда готовы использовать свое второстепенное оружие, чтобы прервать нападения на вас.
Пока находитесь в этой стойке, вы постоянно получаете преимущества от :ref:`class-feat--Fighter--Twin-Parry`.


.. _class-feat--Fighter--Overwhelming-Blow:

Сокрушительный удар (`Overwhelming Blow <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1730>`_) |д-3| / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 127

----------

Вы вкладываете свой вес в мощную атаку, которая оставляет вас уязвимым.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя.
Это считается как 3 атаки при расчете вашего штрафа множественной атаки.
Если этот Удар попадает, он становится крит.попаданием.
Если при броске вы получили крит.попадание, то ваша атака так же получает признак "смертельная d12".
Независимо от того, попадаете вы или нет, вы получаете состояния "ошеломлен 1" и "застигнут врасплох" до начала вашего следующего хода.





18-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Fighter--Impossible-Volley:

Невероятный залп (`Impossible Volley (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=426>`_) |д-3| / 18
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Требования**: Вы владеете дистанционным оружием с признаком "залповое" и перезарядкой 0.

----------

Вы стреляете залпом по всем врагам в области.
Сделайте один :ref:`Выстрел (Strike) <action--Strike>` со штрафом -2, по каждому врагу в пределах взрыва с 10-футовым радиусом, центр которого находится внутри дистанции указанной в признаке оружия "залповое", или за ее пределами.
Бросьте кости урона только один раз для всех целей.

Каждая атака считается к вашему штрафу множественных атак, но не увеличивает ваш штраф, пока вы не закончите все свои атаки.


.. _class-feat--Fighter--Savage-Critical:

Жестокое критическое попадание (`Savage Critical <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=427>`_) / 18
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

----------

Раны, наносимые вами просто ужасны.
Когда вы наносите :ref:`action--Strike` оружием или безоружной атакой в который ваше мастерство легендарное, ваше критическое попадание считается при натуральной 19 на кости если итоговый результат является успешным.
Это не имеет эффекта, если итоговый результат с натуральной 19 будет провалом.


.. _class-feat--Fighter--Smash-from-the-Air:

Разрушить в полете (`Smash from the Air <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1731>`_) / 18
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Cut-from-the-Air`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 127

----------

Ваш опыт позволяет вам отбивать атаки заклинаниями.
Вы можете использовать :ref:`class-feat--Fighter--Cut-from-the-Air` против дистанционных атак заклинаниями.





20-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Fighter--Boundless-Reprisals:

Безграничные ответные действия (`Boundless Reprisals <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=428>`_) / 20
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

Обладая шестым чувством на течение боя, вы можете быстро реагировать на любую ситуацию по мере необходимости.
В начале хода каждого противника вы получаете реакцию, которую можете использовать, только во время этого хода.


.. _class-feat--Fighter--Weapon-Supremacy:

Оружейное превосходство (`Weapon Supremacy <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=429>`_) / 20
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

Ваше умение обращаться с оружием позволяет вам всегда быстро атаковать.
Вы постоянно имеете состояние "ускорен".
Вы можете потратить это дополнительное действие только для :ref:`action--Strike`.


.. _class-feat--Fighter--Ultimate-Flexibility:

Абсолютная гибкость (`Ultimate Flexibility <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1732>`_) / 20
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Fighter--Improved-Flexibility`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 127, Pathfinder #150: Broken Promises pg. 77

----------

Ваш опыт держит вас в напряжении, делая вас способными адаптироваться даже к самым опасным вызовам.
Когда вы получаете способность воина используя :ref:`class-feature--Fighter--Combat-Flexibility`, то получаете 3 способности воина вместо 2-х.
В то время как 1-я способность все еще должна быть 8-го уровня или ниже, 2-я способность может быть вплоть до 14-го уровня, и 3-я может быть вплоть до 18-го уровня.
Вы можете использовать 1-ю способность, чтобы соответствовать предварительным условиям 2-й или 3-й способности, а 2-ю, чтобы соответствовать предварительным условиям 3-й способности.
Вы должны соответствовать всем предварительным условиям способностей.
В дополнение, вы можете вы можете адаптироваться к вызовам на поле боя потратя 1 час на тренировку.
Если вы так делаете, то можете перевыбрать способности, выбранные с :ref:`class-feature--Fighter--Combat-Flexibility` во время ежедневных приготовлений.
Вы не можете обменять способности с ограниченным количеством использований, которые вы уже потратили, как например :ref:`class-feat--Fighter--Determination`.





.. include:: /helpers/actions.rst